%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}

\title{Produit scalaire}

\newcounter{cours}
\setcounter{cours}{1}

\begin{document}

\begin{frame}
\frametitle{Contrôle de cours \no{\thecours}}

On considère un trinôme $f:x\mapsto ax^2+bx+c$\\
de forme canonique $f:x\mapsto a\left(x-\alpha\right)^2+\beta$\\
de forme factorisée $f:x\mapsto a\left(x-x_1\right)\left(x-x_2\right)$.

\pause

    %\begin{tikzpicture}[scale=1, ultra thick]
    %  \draw[-latex] (-1,0) -- (3,0);
    %  \draw[-latex] (0,-2) -- (0,2);
    %  \draw[ultra thick,domain=-1:3,smooth,blue] plot ({\x},{\x*\x-2*\x-1});
    %\end{tikzpicture}

\begin{enumerate}
\item Reproduire la courbe ci-contre, et placer les nombres $c$, $\alpha$, $\beta$, $x_1$, $x_2$.
\item Donner l'expression du discriminant $\Delta$.
\item Donner le nombre et l'expression des racines du trinôme en fonction de $\Delta$.
\end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
